【靠太太養家】張松枝自爆當年大台續約條件難過活：好大打擊

ViuTV早前播出的穿越神劇《二月廿九》受到網民追捧，當中飾演「辰叔」的張松枝成為其中一個焦點。當年張松枝在《茶是故鄉濃》中飾演二世祖榮耀祖，令為成為「御用二世祖」，日前張松枝接受商業節目《1圈圈 星光背後》的訪問，他表示粗略估計，「二世祖」做了超過20次，當中還做過姦夫的角色：「嗰陣我又唔抗拒做大反派，只係冇諗過被定型，作為一個新人，見到個角色係咁有發揮，梗係好想做，做咗之後反應好，咁咪五線跳四線，四線跳三線，呢個係一個機會，所以真係想去做。不過做完後係好大鑊，因為要搵我做正派，係製作人嘅掙扎，因為個角色太上身喇，不過間中都有做啲警察嘅角色，都有啲正面角色畀人睇到。」

雖然張松枝當時有不少演出機會，不過角色大多數是千篇一律，直到2012年，他決定離開無綫，談到當中的原因，他說：「因為佢哋制度嘅改變，令到我覺得有啲唔公平，本來喺08年結婚已經唔想續約，不過每次傾約都話會畀啲機會你，簽咗呢份約跟住就會好，我一定會幫你爭取，畀啲好角色你去做，所以我咪掙扎咗2次簽約嘅時間。到咗2012年真係心灰意冷，因為佢畀我嗰份約，真係好大打擊，係會令到你生活唔到，最後覺得既然大家都咁辛苦，不如就咁算喇！」

事實上觸發離巢的原因，除了合約問題外，導火線的的起因與一個PA有關，他說：「我都唔會點解，唔知係咪個PA係新嚟，佢話搵我做一個好重要嘅角色，仲話個總導演好想我去做，我咪叫佢SEND份劇本畀我睇喇，點知一睇，只係一個群眾演員，冇角色名，係路人甲己丙兼得一句對白：『快啲還錢畀我呀！』跟住我打番電話畀佢，話呢個角色唔應該搵到我，可能你會蝕喎，因為我騷錢都幾貴，不如你搵其他人，點知佢話導演同監製想搵我做，結果我叫佢不如打番去藝員科，叫佢哋同我解約喇，我唔做喇，當時個PA梗係唔夠膽喇，其實之前已經敷衍咗佢，咁你既然一定要搵我，我咪決絕啲囉，我係拒絕你，亦對公司冇任何期望。」

問到太太又有否支持？張松枝說：「我太太都覺得應該走，因為我嘅家庭支出，大部份都係太太畀，佢都睇到如果我繼續留低，係唔會有發展，太太都睇到我嘅角色係越嚟越少，亦唔會咁重戲份，所以覺得既然係可以走，點解唔走呢？走係一件好事，所以我覺得我老婆決定係啱。」提到張松枝的太太，她本來是林峰的化妝師，自己亦有開辦化妝學校，收入當然比張松穩定得多，但作為一個男人，對太太支撐成頭家的開支，張松枝感激之餘，亦有點難受：「佢付出真係太多，有陣時我都覺得自己害咗佢，如果佢唔係嫁畀我，可能佢嘅人生會更加好，事業會更加好！」

對佢最深印象反而係廟街孖兄弟呢套劇

生錯喺香港

火速救兵型到呢

傑少

外型俾人感覺太過嚴肅，cctvb嘅膠劇男一男二當然無佢份啦

要好似郭晉安，陳豪，馬國明呢啲天然呆/真心膠樣，先可以喺cctvb有主角做

孔劉

無佢半澤都唔會成功搞掂大和田

佢做嘅角色千篇一律係因為CCTVB啲劇根本千篇一律

唔知佢正派角色會點
可惜無機會

張松枝真係幾靚仔，二月廿九做得太少了，成日想佢出多少少

真心細個係劇見到佢都驚
奸到

我都覺得佢幾靚仔
可惜了

岩
做左廿次二世祖 即係多過廿套戲有二世祖

不過間中都有做啲警察嘅角色，都有啲正面角色畀人睇到。

LOL 事實係從來都冇做過正面角色

係幾好J

229 佢去日本前果幾集d 戲好好

自此就繼續做仆街仔角色

姬發

離島特警, 佢做飛虎隊, 拍埋呂頌賢同阿旺, 幾集就俾人隊冧咗

佢老婆好偉大

窮到要食軟飯。

韓國拍屍殺列車個個紅左

趙雲

佢都嚴肅?

呢啲垃圾公司遲早被淘汰 逼走晒啲人才 淨返一堆所謂嘅藝人埋堆圍威喂

張松枝都嚴肅？
佢做親都係玩世不恭二世祖喎

佢話搵我做一個好重要嘅角色，仲話個總導演好想我去做，我咪叫佢SEND份劇本畀我睇喇，點知一睇，只係一個群眾演員，冇角色名，係路人甲己丙兼得一句對白：『快啲還錢畀我呀！』

我覺得佢廟街孖兄弟個角色最經典,經典過茶是

係,佢演得好入型入格

靚仔 做咩角色都好睇
老左啲演技仲成熟左

可以做專業人士 老細嗰啲
如果佢後生啲 其實大把靚仔角色做
Tvb糟蹋咗佢青春

定型左做反派

港版趙雲

到咗2012年真係心灰意冷，因為佢畀我嗰份約，真係好大打擊，係會令到你生活唔到

又減薪減到得幾千蚊

生錯地方 如果喺日本已經係及川光博個位

好耐冇見佢，以為佢退出左娛樂圈
原來佢去左viutv

佢做過正派
唔知邊套戲做展超

第一句係下，第二句係哦，第三句係你都係扯罷啦

其實佢幾靚仔，靚仔過陳豪馬國明個啲

有氣質，著起西裝好型棍

次次都做奸角 好可惜

Viu tv可唔可以簽佢

男一你老母咩
唔撚識字架？
男主角呀屌你老母

淘汰左50年而家先見到執笠嘅曙光
你話香港人係咩質地

不過間中都有做啲警察嘅角色，都有啲正面角色畀人睇到

有冇人解釋下點解佢話演警察係正面角色？

依家viu行緊嗰種模式係外判劇集製作
Viu自己獨家嘅藝人其實都係啲後生新人多
其實呢種模式先係正路
藝人唔會受電視台限制去接job
所以你會見到張松枝一時喺viu劇集出現
火速救兵又會有佢份

佢229做得幾好

好正啊佢

拍半澤直樹個個配角

以前成日見到佢係九龍塘同個仔係球場玩
真人係幾型 但一啲都唔正氣

個樣同音樂情人一樣都係奸奸地

我覺得張松枝型過及川光博

好靚仔

Pandora box 一打開
離開 CCTVB 好，喺二月廿九做得好正

有乜理由比d柒頭張x朗/揚x擔大旗?
如果有機會，我相信張松枝會演得正氣好多

松妓好型呀

佢後生個樣其實就係依家啲泡菜男主角樣

樣板戲
呢個係好人，呢個係壞人
香港啲c9咁撚蠢多得tvb

宋仲基

佢真係好似半澤直樹個渡真利忍

想睇下佢老婆咩樣

下個禮拜半澤會見到佢

覺得日本果個演員都有啲韓國金秀路

佢做過趙雲啦

浪費十年以上的青春去tvb 發明星夢， 唔係個個做到

佢唔夠工開嗰時好似有做過地盤，之前睇過佢個訪問

陳志雲後期開始成班三姑六婆玩權鬥日日上娛版

佢好似扮過趙雲 好撚型

根本電視台做經理人公司就死撚得
完全唔健康

初初黑市見返佢真係眼前一亮，一個人carry成套劇

差唔多啦 起碼喺日本都有戲份
兩個姊妹連日本都冇得去啊

佢後生同喬妹前夫幾似

成日覺得佢同孔劉好似樣

其實佢樣都算幾好，清靚白淨咁
好過好多無線一線男藝員

外型同戲都幾好
希望佢有多啲機會

TVB啲劇根本係倒模罐頭劇
宣萱做開人質就做人質
柴九嗌開大聲就做太監都勁好中氣
根本就係套套劇都無突破
做返自己擅長既角色
跟住收視好/權力鬥爭下揀個人出黎做所謂視帝

由細到大喺TVB見佢都係做奸角
TVB真係一個埋沒人才嘅地方
TVB快啲執 唔好再害人

講真，我真心唔明重睇cctvb啲人咩心態，除了藍底之外，本身重係個大仆街，壓榨員工，令電視業唔可以健康發展，點睇得落

唔知點解成日覺得佢加趙永洪，個樣好似孔劉

男一唔得嘅咩

其實係，可惜係tvb上唔到位，浪費晒啲青春

成個趙寅成咁樣，遲10年出世食到韓風可能成個際遇唔同

辰叔好黃
Ig成日出post屌政府

以前已經覺得佢好型
仲要係黃

講返套劇, 如果以連登仔角度, 佢條女個角色正一係臭雞

Cctvb 仆街是常識吧

提到張松枝的太太，她本來是林峰的化妝師

真

林峰佢老友，做媒人

其實佢之前去左拍電影，無雙同發哥個啲同場

我覺得佢幾靚仔

個個都講到自己懷才不遇咁款

佢二月廿九做得真心eye catching

又幫過半澤又做過懞面超人又效忠過劉備

TVB新聞部都夠仆街
但TVB本身已經係邪惡軸心
00年代果時 簽鳩晒市面上所有藝人 但係人工就好撚低 一年得一兩單job 搵兩餐都難
TVB自己就藉此壟斷演藝人資源 其他電視台想要d人才都搵唔到

係香港先咁k型 演員藝人係簽電視台 而唔係經紀公司
咁就來來去去個班人
電視台又少 咪冇競爭
咪越做越垃圾咯
演員編劇應該係周圍走 咁先有新火花
下下御用xxx
即係拍嚟拍去三幅屁
同埋冇比新人機會 冇新血加入
家下講嚟講去都係班四五十歲老屎忽
後生少少 都要三十歲中
搵鬼睇咩
都唔講歐美
日韓幾多新演員keep住出
會出十幾歲市場嘅青春劇 班演員都係十幾廿歲
甚至支那都識搵新人 演藝科班又好 選秀出嚟又好
起碼叫有源源不絕新人出現 10個新人 有1個演技唔錯
已經好好
香港就唔發掘 就做死四五十歲個班
家下搵個90後 叫得出名嘅藝人演員我都覺得難

垃圾viu似住啲垃圾偽泡組合食糊 唔係班白痴港女咁迷晨早就收皮啦 女藝人就食得屎
三色台有資源有人睇 可惜唔識捧人

唔靚仔但型

講緊以前 唔係宜家

其實有90後新人都好 我地都真係唔會知
邊個會睇電視丫

好似近排都有拍古仔風暴系列
做icac，算正派geh

咩食軟飯咁難聽呀，一家人互相扶持啫

陪個仔玩都幾好呀

google Mae Von

個feel真係幾似
好有潛質做師奶殺手

以前係正面？

至少冇而家咁負

佢做過封神榜但出得一兩集
果陣係小學雞都覺得佢係奸角
點知原來個角色係姬發

佢係 TVB 第一代 韓仔

唔係似宋仲基咩

咁第二男主角叫咩

支持佢拍更多劇，二月廿九做得好好

生於韓國紅咗啦

所以香港娛樂圈一池死水好大原因就係cctvb

咪第二男主角、男配角

係咪睇慣佢嬉皮笑臉

咁佢後生個期，警察係正面角色ar ma
你諗吓，90同2000年代果d刑事偵緝檔案同陀槍師姐幾受歡迎，仲要連拍4套
警察係到左2010年代先變左負面角色

生不逢時
佢後生多20年，八十後出世
點會輪到張振朗呢D咁既碎料做男主角?

本身戲又好，個樣又似韓國宋生孔生。

冇計，呢個係以前邵逸夫係邵氏用嚟控制演員人工嘅手段，佢唔想d演員紅左就加價！
以前嘉禾既出現都可以制衡到呢個局面，但係呢個手段用係電視台，就冇其他電視台可以制衡到呢個局面！
講到尾都係邵逸夫怕蝕底